{"title": "Hỏi đáp: Be buoc qua thang thu 4 va tro nen bieng bu sua,", "question": "Xin chao bac si,Be cua em truoc kia moi ngay uong duoc 10-12 binh sua (140ml), cu 2-3 tieng la doi bu. Tu khi buoc qua thang thu 4, be uong sua it hon, 1 ngay khoang tu 5-6 binh (cung 1 luong sua) co khi uong duoc 160ml, be khong keu doi, ma minh tu canh va cho be bu, co khi be khong them uong sua, chi uong nuoc.Khong biet hien tuong nhu tren co anh huong gi toi suc khoe cua be khong? o nha em co cho be ngam ty moi luc be gay ngu, va theo em duoc biet, ngam ty cung canh huong den tinh trang bieng bu cua be?Xin bac si cho em biet nhu vay co dung khong? va lam cach nao de cai thien cho be tot hon?Be da biet lat luc 3,5 thang, va dao gan day be hay chay nuoc mieng, hay liem nuou rang, bac si cho em hoi, co phai be sap moc rang khong? be hay can num vu moi khi dut binh sua vao, khong chiu uong sua, chi gion, va dut nuoc thi chiu uong?Xin cam on bac si.   ", "answer": "Chào chị Thảo,,Em bé dưới 6 tháng tuổi chỉ uống sữa. Trong sữa đã có nước nên chỉ cho uống nước vài muỗng sau khi bú để làm sạch miệng, không bú nước bằng bình để giải khát. Chị cũng không nên cho ngậm ty giả vì có thể làm bé mất cảm giác đói (bé dưới 1 tuổi thường bú trước khi ngủ, dỗ bé ngủ bằng bú sữa tốt hơn là ngậm ty giả). Chị có thể lấy cân nặng của bé nhân với 150 để biết số mL sữa tối thiểu phải cho bé bú trong 24 giờ. Nếu bé bú ít quá thì chị nên kiên trì đút bé thêm bằng muỗng và cho uống bổ sung thêm vitamin D 400 UI mỗi ngày. Bé từ 4 tháng tuổi trở lên sẽ có hiện tượng chảy nước miếng nhiều và đây là hiện tượng bình thường.,Thân mến.,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Mong bs tu van giup!!!!!", "question": "thua bs bs be nha con nu tot. ngu tot vaop buoi ngay . may hom tro lai day be hay way khoc vao ban dem. co thoi gian nhat dinh la tu 22h—>0h. 2 hom nay be rat hay khoc ngat. thua bs do co phai la bieu hien cua chung benh coi xuong. neu dung nhu day con phai lam sao thua bs. con dinh mua siro vitamin D cho be uong dc ko thua bs. be con bay gio da dc 5tuan tuoi con doi sua khac cho be uong dc ko thua bs. hien be con dang uong sua nestle", "answer": "Chào anh Hiếu,,Khóc đêm là một trong những triệu chứng của bệnh còi xương nhưng cũng có thể là dấu hiệu của rối loạn tiêu hóa hay dị ứng protein sữa bò. Anh có thể cho bé uống bổ sung vitamin D 400 UI/ngày nếu bé uống ít hơn 1 000 mL sữa/ngày. Nếu bé bú sữa Nestle vẫn lên cân, tiêu phân tốt thì không  cần đổi sữa.,Thân mến.,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Be bi noi me day", "question": "Chao bsi!     Be cua em dc 9thag. Nang 8kg dai 75. Do be sinh chi dc 1,9kg thoy. Sang nay be tu nhien noi me day khap nguoi. Em ko biet nvay co sao ko? Noi ca mat, mong, dui va tay nua. Mong bsi tu vau dum em. Neu noi me day thi co the uong thuoc gi or thoa thuoc gi? Cam on bsi rat nhieu!", "answer": "Chào chị Hoàng Anh,,Vì không thấy tận mắt nên tôi không thể xác định là nổi mề đay hay nổi ban nên không thể tư vấn cho chị được. Chị nên đưa bé đến phòng khám da liễu (của bệnh viện Da liễu hay phòng khám  quận huyện) để bác sĩ khám và cho thuốc.,Thân mến.,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Hệ tiêu hóa của bé", "question": "Xin chào bác sĩ,Cho em hỏi, bé nhà em nay đã gần 6 tháng. Trước đó khoảng 3 tháng 20 ngày thì cháu bị một đợt đi ngoài nhiều(một ngày có khi đi đến 15 lần) – đi khám thì bác sĩ kết luận cháu bị nhiễm trùng tiêu hóa, uống thuốc kháng sinh gần 2 tuần nhưng siêu âm phân thì vẫn còn 1+ nên bác sĩ không cho uống thuốc kêu ngừng để theo dõi. Từ đó đến nay bé không uống thuốc gì hết, một ngày đi phân hơi sệt sệt màu vàng nâu nâu, khoảng 2-3 lần, hiện bé ăn sữa bột ngoài, chỉ có tối là bú mẹ. Em đang lo lắng không biết chừng nào bé đi được phân khuôn, hệ tiêu hóa bé có tốt để ăn dặm ngoài không. Xin bác sĩ cho em lời tư vấn. (Hồi 3 tháng 20 ngày em có rơ lưỡi cho bé bằng hẹ để mọc răng không sốt, khoảng 1 tháng sau thì bé mọc răng nên em không biết bé bị đi nhiều là do hẹ hay là do bé mọc răng nữa.)", "answer": "Chào chị Hồng,,Chị không nói là bé có tăng cân được hay không nên tôi khó xác định là tình trạng đi ngoài của bé có bình thường không. Nếu bé bú mẹ nhiều hơn bú bình, đi cầu phân không thành khuôn nhưng vẫn lên cân tốt thì nhiều khả năng là bình thường, chị vẫn có thể tập cho bé ăn dặm. Chị có thể cho bé uống Biobaby hay Kid-lac nhằm bổ sung những vi khuẩn tốt cho đường ruột để tiêu hóa tốt hơn.,Thân mến.,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin bs cho em biếtnhững thông tin về chủng ngừa giúp em với.", "question": "Vợ chồng em sinh cháu tại BV Từ Dũ. cũng gần được 1 tháng rồi. Nay muốn đến BV Từ Dũ để tiêm chủng. Nhưng vợ em ở tỉnh An Giang vậy khi vào BV Từ Dũ chích ngừa tiêm chủng thì có được hưởng chính sách miễn phí theo lịch chủng ngừa quốc gia không?", "answer": "Chào anh Phương,,Theo quy định thì bệnh viện Từ Dũ chỉ chích ngừa miễn phí cho các bé sinh mổ có hộ khẩu ở TP Hồ Chí Minh. Nếu hộ khẩu của vợ anh ở An Giang mà muốn chích ngừa ở Từ Dũ thì anh có thể đưa bé đến phòng khám dịch vụ (số 191 Nguyễn Thị Minh Khai) để khám và chích ngừa. Rất tiếc là không thể cho bé hưởng chính sách miễn phí vì trái tuyến.,Thân mến.,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Lỡ dùng thuốc rơ miệng denicol nhỏ mắt cho bé có sao không ? mong các bạn tư vấn !", "question": "Các bạn cho mình hỏi, con mình còn 6 ngày nữa là đầy tháng, mẹ bé đã lỡ dùng thuốc rơ miệng denicol nhỏ vào mắt bé, xin hỏi như vậy có sao không? Có ảnh hưởng gì không ? Mong được tư vấn !!! Chân thành cám ơn !", "answer": "Chào anh Nhân,,Denicol có thành phần là một loại muối (natri borat), có thể làm mắt bé bị kích ứng, đỏ và rát. Nếu thấy có hiện tượng trên anh nên đưa bé đến chuyên khoa mắt để khám. Lần sau, nếu có nhỏ  nhằm thuốc gì vào mắt thì anh nên rửa ngay bằng nước chín và sạch.,Thân mến.,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Co nen cho be ngam ty?", "question": "Bac si cho em hoi, be cua em duoc hon 3 thang, hoi con trong thang, do be hay quay khoc moi khi ngu, nen em cho be ngam ty khi ngu. Neu khong ngam ty, thi phai am be di toi di lui, thay be ngu, em dat be nam xuong la be lai khoc.Em that su khong muon cho be ngam ty ti nao. Ba noi cua be thi noi la ngam ty ngu moi ngon giac, khong bi giat minh.Em noi ngam ty se bi hô, ong ba noi chau noi khong co dau?Xin bac si cho em biet ngam ty co loi va hai nhu the nao? co anh huong toi suc khoe cua be khong? Be bi thieu canxi, it phoi nang, nen hay tho kho khe. Em co nen cho be vua uong canxi vua uong vitamin D3 duoc khong?Hien tai em dang cho be ngu vong de bi ngam ty, em lam vay co dung khong, va nen cho be nam vong theo chieu doc hay chieu ngang cua vong la dung?Rat mong nhan duoc hoi am cua bac si.Em xin cam on.", "answer": "Chào chị Thảo,,Nếu bé ngậm ty trong thời gian lâu thì có thể làm hàm trên không đẹp. Ngoài ra, nếu giữ vệ sinh không tốt (ty không rửa sạch, rơi xuống lại nhặt lên ngậm tiếp) thì bé có thể bị giun sán và viêm họng. Khi nằm, tốt nhất là giữ cho lưng bé được thẳng thì sẽ tốt cho cột sống hơn. Nếu bé bị thiếu canxi thì thường phải cho uống cả canxi và vitamine D3, liều lượng tùy theo mức độ và tùy theo chế độ dinh dưỡng của bé.,Chúc chị và bé khỏe,,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi đáp về hội chứng rubella bẩm sinh", "question": "Chào Bác sĩ!Vợ tôi có thai được 20 tuần thì bị nhiễm rubella. Nay vợ tôi đã sinh em bé được 4 tháng, hiện em bé vẫn bình thường. Khi mới sinh được 3 ngảy tôi có đưa bé đi xét nghiệm ở bệnh viện DOMEDIC ở Đồng Tháp, BS cho biết bé có kháng thể rubella (tôi nhớ không rõ hình như chỉ số của IgG lớn hơn chỉ số bình thường, còn IgM nhỏ hơn chỉ số bình thường). Vậy cho tôi hỏi:- Bé có bị hội chứng rubella bẩm sinh hay không? – Hiện nay mắt em bé vẫn bình thường, tương lai em bé có thể bị đục thủy tinh thể không? Nếu có thì có thể chuẩn đoán trước và điều trị sớm được không?- Hiện nay ở bệnh viện có làm xét nghiệm để phát hiện sớm hội chứng rubella bẩm sinh và điều trị sớm hay không?Mong BS tư vấn giúp. Chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào anh Danh,,Nếu IgM âm tính thì có thể hy vọng bé không bị Rubella bẩm sinh. Tuy nhiên, nếu xét nghiệm lúc 6 tháng tuổi và 12 tháng tuổi mà IgG vẫn còn dương tính (cao hơn mức bình thường) thì có thể chẩn đoán là bé bị Rubella bẩm sinh. Rất tiếc là chưa có cách điều trị chuyên biệt cho Rubella, chỉ điều trị những biến chứng do bệnh. Ví dụ: điều trị bệnh đục thủy tinh thể, mang máy trợ thính, mổ tim để điều trị các bệnh lý tim bẩm sinh, tập vật lý trị liệu để khắc phục chậm phát triển tâm thần vận động…Nếu vợ anh bị Rubella lúc 20 tuần thai thì khả năng bé bị Rubella bẩm sinh sẽ thấp hơn so với bị trong 3 tháng đầu thai kỳ. Anh nên cho bé đi khám chuyên khoa mắt nhi, siêu âm tim, siêu âm não, đo thính lực để xem có gì bất thường không.,Chúc anh và bé khỏe.,Thân mến.,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Còi xương", "question": "Chào Bác Sĩ.Em nghe nói trẻ em hay gồng mình là còi xương đúng không ah.Con em vừa mới sinh vào ngày 29/12/2010 cho đeến nay cũng gần 01 tuần rồi. Nhưng bé hay rướn mình. Tay chân thì không yên. Do vậy em sợ bị còi xương.Em nghe nói uống Vitamin D3 sẽ giúp giảm tỷ lệ còi xương đúng ko ah?Con em hiện nay được 1 tuần tuổi thì có uống được Vitamin D3 không?Nếu được thì Bác sĩ có thể giới thiệu cho em vài loại Vitamin D3 được không?Cảm Ơn Bác Sĩ rất nhiều.Chúc Bác sĩ một năm mới nhiều vui vẻ và hạnh phúc", "answer": "Chị Chinh Phương thân mến,,Bé sơ sinh khi thức thường có những cử động tay chân và rướn mình. Nếu bé ngủ mà vẫn vặn vẹo mình thì mới nghĩ đến thiếu vitamin D. Chị có thể cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D3 để phòng ngừa còi xương cho bé, và ngưng khi bé uống được 1000 mL sữa bột mỗi ngày. Vitamin D3 có trong các loại siro bổ dành cho trẻ sơ sinh và nhũ nhi, chị có thể ra các nhà thuốc hỏi và xem trong mục thành phần của thuốc (in trên vỏ hộp). Chị cố gắng cho bé bú sữa mẹ để bé được dễ hấp thu các dưỡng chất và có nhiều kháng thể giúp bé không bị bệnh vặt nhé!\nChúc chị và bé khỏe.,Thân mến.,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Giấc ngủ của bé", "question": "Kính chào bác sĩ!Bé 8 tháng tuổi cân nặng 8,2 kg, cao 71 cm; như vậy đã đúng chuẩn rồi phải không bác sĩ?Tuy nhiên, giấc ngủ của bé không sâu,dù là  đêm hay ngày. Khi bé đang ngủ, chỉ cần có một tiếng động rất khẽ cũng làm bé thức giấc, cũng có khi không có tiếng động bé cũng trực giấc, thức rồi vẫn có thể dỗ cho bé ngủ lại. Một đêm bé trực giấc khoảng 5, 6 lần. Bé ra nhiều mô hôi nhưng không kèm theo các triệu chứng khác của triệu chứng thiếu vitamin D.Tôi muốn hỏi như vậy bé có bệnh gì không? Có cách nào cho bé ngủ sâu hơn không? ", "answer": "Chào chị Thảo,,Bé của chị có cân nặng và chiều cao trong giới hạn bình thường theo tuổi. Nếu bé ngủ không ngon và đổ mồ hôi nhiều thì chị có thể xem lại phòng ngủ có nóng không, nhiệt độ thích hợp cho bé là khoảng 27-280C. Một nguyên nhân khác có thể là do bé thiếu magne hay vitamin B6. Chị có thể bổ sung cho bé bằng Magne B6 corbiere 10 mL, mỗi ngày ½ ống, chia làm 2 lần.,Chúc chị và bé khỏe.,Thân mến., BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ"}
